**亨利七世**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：**Henry
VII**，），[英格蘭國王](../Page/英格蘭.md "wikilink")，1485年8月22日到1509年4月21日在位。

他是[亨利六世同母异父弟](../Page/亨利六世_\(英格兰\).md "wikilink")[里士满伯爵埃德蒙](../Page/里士满伯爵.md "wikilink")·都铎和[兰开斯特公爵](../Page/兰开斯特公爵.md "wikilink")[岡特的約翰的曾孙女玛格丽特之子](../Page/岡特的約翰.md "wikilink")。被视为兰开斯特派首领。因為[理查三世要求布列塔尼引渡亨利七世回國](../Page/理查三世_\(英格兰\).md "wikilink")，亨利七世流亡至[法国](../Page/法国.md "wikilink")。1485年，在法国攝政[法兰西的安妮援助下](../Page/法兰西的安妮.md "wikilink")，將理查三世杀死，宣布继承英格兰王位。

1486年，亨利七世與[约克王朝](../Page/约克王朝.md "wikilink")[爱德华四世之女](../Page/爱德华四世_\(英格兰\).md "wikilink")[约克的伊丽莎白结婚](../Page/约克的伊丽莎白.md "wikilink")，宣布约克和兰开斯特两大家族合并，结束了[玫瑰戰爭](../Page/玫瑰戰爭.md "wikilink")。其後亨利七世採取联姻政策，亨利七世為长子[亞瑟·都鐸聘娶](../Page/亞瑟·都鐸.md "wikilink")[西班牙公主](../Page/西班牙.md "wikilink")──[阿拉貢的凱瑟琳](../Page/阿拉貢的凱瑟琳.md "wikilink")，爾後長子亞瑟早逝，為繼續保有與西班牙之間以聯姻方式獲得的友好關係，亨利七世說服凱瑟琳留下，並將其嫁給次子[亨利](../Page/亨利八世.md "wikilink")；亨利七世的长女[瑪格麗特嫁给苏格兰国王](../Page/瑪格麗特·都鐸.md "wikilink")[詹姆斯四世](../Page/詹姆斯四世.md "wikilink")。亨利七世任內獎勵工商业发展，有**贤王**之稱。

## 家庭

### 祖先

亨利七世于1457年1月28日出生在彭布罗克城堡，母亲是里士满伯爵夫人玛格丽特·博福特。他的父亲，里士满第一任伯爵埃德蒙·都铎，在他出生前三个月去世。\[1\]
亨利的祖父欧文都铎(Owen Tudor)来自威尔士Anglesey岛Penmynydd的都铎家族，他曾是亨利五世(Henry
V.)宫廷中的一员。据说欧文秘密地娶了亨利五世的遗孀，瓦卢瓦州的凯瑟琳。他们的一个儿子是埃德蒙·都铎，亨利七世的父亲。埃德蒙于1452年被任命为里士满伯爵，并“被议会正式宣布为合法”。

亨利对英国王位的主要要求来自于他母亲通过博福特家族。亨利的母亲玛格丽特·博福特夫人是兰开斯特公爵冈特的曾孙女，爱德华三世的第四个儿子约翰和他的第三任妻子凯瑟琳·斯温福德的曾孙女。凯瑟琳做冈特的情妇大约有25年;当他们在1396年结婚时，他们已经有了四个孩子，包括亨利的曾祖父约翰·博福特。因此，亨利的要求有点站不住脚:这是一个女人的要求，而且是不合法的后裔。从理论上讲，葡萄牙和卡斯提尔王室更有资格(就“合法性”而言)成为兰开斯特的凯瑟琳的后代，冈特的约翰的女儿和卡斯提尔的第二任妻子康斯坦斯的女儿。

冈特的侄子理查二世于1397年通过信件专利，使凯瑟琳·斯温福德所生冈特的孩子合法化。1407年，冈特第一任妻子所生的儿子亨利四世签发了新的专利信，确认了他同父异母兄弟姐妹的合法性，但也宣布他们没有资格继承王位。亨利四世的行为合法性令人怀疑，因为博福特家族之前是通过议会法案才合法化的，但这进一步削弱了亨利的主张。

尽管如此，到1483年，亨利是兰开斯特郡的高级男性索赔人，在亨利六世死于战争、谋杀或处决之后，他的儿子威斯敏斯特的爱德华，威尔士亲王，以及博福特家族的另一个后裔，通过玛格丽特夫人的叔叔，萨默塞特二世公爵。

亨利也从他的威尔士血统中获得了一些政治资本，例如在吸引军事支持和保卫他的军队通过威尔士前往博斯沃思战役的途中。他来自一个古老的安格尔西家族，这个家族声称自己是Cadwaladr(传说中最后一位古代英国国王)的后裔。在博斯沃思战役胜利后，他带着它和圣乔治旗穿过伦敦。当代作家兼亨利的传记作者伯纳德·安德烈也对亨利的威尔士血统大加赞赏。

然而，实际上，他与威尔士贵族的世袭关系并不牢固。他是父亲的后裔，经过几代人，从Ednyfed
Fychan，总管(总管)的Gwynedd和通过这个总管的妻子里斯ap
Tewdwr，德霍巴特国王在南威尔士。更直接的祖先,Tudur p
Goronwy,贵族土地权利,但是他的儿子,那些近亲Owain
Glyndŵr,站在Owain在他的反抗。一个儿子被处死，家族的土地被没收。另一个儿子，亨利的曾祖父，成为班戈主教的管家。管家的儿子欧文·都铎(Owen
Tudor)和其他叛逆者的孩子一样，是亨利五世(Henry V)供养的，这一情况促使他得以接近瓦卢瓦州的凯瑟琳女王(Queen
Catherine of Valois)。尽管有这样的血统，对威尔士的吟游诗人来说，亨利是Y Mab
Darogan的候选人——“预言之子”，他将威尔士从压迫中解放出来。

1456年，亨利的父亲埃德蒙·都铎在南威尔士为亨利六世对抗约克党人而战时被俘。他在亨利出生前三个月死于卡玛森城堡。亨利的叔叔、彭布罗克伯爵、爱德蒙的弟弟贾斯珀·都铎承诺保护这位年轻的寡妇，她生下亨利时只有13岁。1461年爱德华四世登基时，贾斯珀·都铎流亡国外。彭布罗克城堡，以及后来彭布罗克的伯爵领地，被授予约克主义者威廉·赫伯特，赫伯特也成为玛格丽特·博福特和年轻的亨利的监护人。

亨利一直住在赫伯特家，直到1469年，沃里克伯爵理查德·内维尔(“拥立国王者”)去了兰开斯特郡。赫伯特在为约克党人作战时被俘，被沃里克处死。当沃里克于1470年恢复亨利六世的统治时，贾斯珀·都铎从流放中回来，把亨利送上了法庭。1471年约克派爱德华四世重夺王位后，亨利和其他兰开斯特郡人逃到了布列塔尼，在布列塔尼公爵弗朗西斯二世的保护下度过了接下来14年的大部分时间。1476年11月，亨利的保护者生病了，他的主要顾问更愿意与英国国王谈判。亨利被移交到布雷顿港口圣马洛。在那里，他假装胃痉挛，在混乱中逃进了修道院。1471年图克斯伯里战役之后，爱德华四世准备下令将他的军队撤出，并可能处死他。然而，镇上的人对他的行为表示反对，弗朗西斯的病也痊愈了。就这样，一小队侦察兵救了亨利。

### 即位

到1483年，亨利的母亲积极地将他提升为理查三世的替代者，尽管她嫁给了约克主义者斯坦利勋爵。1483年圣诞节，亨利在雷恩大教堂宣誓迎娶爱德华四世的长女，约克的伊丽莎白。伊丽莎白也是爱德华的继承人，因为她的两个哥哥(国王爱德华五世和他的弟弟、约克公爵什鲁斯伯里的理查德)都被假定死在伦敦塔里。亨利受到了他的支持者的尊敬。亨利从东道主布列塔尼公爵弗朗西斯二世那里借了钱和物资，试图登陆英国，但他的阴谋被拆散，导致他的主要同谋白金汉公爵被处决。在弗朗西斯二世的总理皮埃尔·兰代斯的支持下，理查三世试图将亨利从布列塔尼引渡回法国，但亨利逃到了法国。他受到法国人的欢迎，法国人很乐意为他提供第二次入侵所需的军队和装备。

亨利得到了已故爱德华四世的亲家伍德维尔的支持，率领一支法国和苏格兰的小部队在彭布罗克郡戴尔附近的米尔湾登陆。他在叔叔贾斯珀和牛津伯爵的陪同下向英国进军。威尔士传统上是兰开斯特人的大本营，亨利将他所获得的支持归功于他的威尔士血统和祖先，他的父亲是里斯·阿普·格鲁菲德的直系后裔。他集结了一支大约5000人的军队。

亨利意识到他夺取王位的最好机会是迅速与理查交战并立即击败他，因为理查在诺丁汉和莱斯特得到了增援。理查德只需要避免被杀就能保住王位。1485年8月22日，在博斯沃思战场上，亨利率领的兰开斯特郡军队虽然寡不敌众，但还是决定性地击败了理查德率领的约克派军队。理查德的几个主要盟友，如诺森伯兰伯爵、威廉姆和托马斯·斯坦利，都在关键时刻改变了立场或退出了战场。理查三世死于博斯沃思战场，有效地结束了玫瑰战争，尽管这并不是亨利最后一场战斗。



## 統治

亨利得到了已故爱德华四世的亲家伍德维尔的支持，率领一支法国和苏格兰的小部队在彭布罗克郡戴尔附近的米尔湾登陆。\[21\]他在叔叔贾斯珀和牛津伯爵的陪同下向英国进军。威尔士传统上是兰开斯特人的大本营，亨利将他所获得的支持归功于他的威尔士血统和祖先，他的父亲是里斯·阿普·格鲁菲德的直系后裔。他集结了一支大约5000人的军队

### 經濟

亨利七世统治的大部分时间里，爱德华·斯托里都是奇切斯特的主教。史迪芬斯(W.R.W. Stephens)说，《史迪芬的纪事录》(Story’s
register)仍然存在，“为国王贪婪和吝啬的性格提供了一些例证”。国王似乎很擅长从他的臣民身上榨取钱财，有很多借口，包括与法国的战争或与苏格兰的战争。这样提取出来的钱增加了国王的个人财产，而没有达到规定的目的

与他的前任们不同，亨利七世登基时并没有在房地产管理或财务管理方面的个人经验。然而，在他的统治期间，他成为了一位财政审慎的君主，恢复了实际上已经破产的财政部的财富。亨利七世通过在他的统治期间保持相同的财政顾问，给英国的财政管理带来了稳定。例如，除了在位的头几个月，戴纳姆勋爵和诺福克公爵二世托马斯·霍华德是他在位期间仅有的两位担任英格兰最高司库的大臣。

亨利七世通过引入无情而有效的税收机制，改善了国内的税收。这一努力得到了他的大臣约翰·莫顿大主教的支持，他的“莫顿的叉子”是确保贵族缴纳增税的第22条军规:那些花费很少的贵族一定存了很多钱，因此他们能够负担增税;另一方面，那些挥金如土的贵族显然有能力支付增加的税收。皇家政府也进行了改革，引入了国王会议来控制贵族。亨利八世以捏造的叛国罪处决了他最痛恨的两位税务员理查德·恩普森和埃德蒙·达德利。

确立了磅为重量标准;它成为帝国和习惯的单位制的一部分。

### 貿易條約

明矾贸易使亨利七世的财富大大增加。明矾在羊毛和布业中用作染色织物时的化学固色剂。由于明矾只在欧洲的一个地区开采(意大利的托尔法)，所以它是一种稀缺的商品，因此对它的土地所有者——教皇来说尤其宝贵。随着英国经济对羊毛生产的大量投资，亨利七世于1486年开始参与明矾贸易。在意大利商人银行家洛多维科·德拉·法瓦(Lodovico
della Fava)和意大利银行家吉罗拉莫·弗雷斯科巴尔迪(Girolamo
fres钴di)的帮助下，亨利七世通过给船只发许可证、从奥斯曼帝国获得明矾，并把明矾卖给低地国家和英国，深入参与了这一贸易。\[47\]中国英语学习网这种贸易使一种昂贵的商品变得更便宜，这引起了教皇朱利叶斯二世的反对，因为托尔法矿是教皇领地的一部分，并且赋予教皇对明矾的垄断控制权。

亨利在经济方面最成功的外交成就是1496年的《马格纳斯协定》。1494年，亨利禁止了与荷兰的贸易(主要是羊毛贸易)，作为对玛格丽特·勃艮第支持帕金·沃贝克的报复。享有佛兰德羊毛贸易垄断权的商人冒险家公司从安特卫普迁往加来。与此同时，佛兰德商人被逐出英格兰。这场对峙最终为亨利带来了回报。双方都意识到，贸易的减少对双方都不利。马格纳斯·因特库苏斯的复辟对英格兰来说非常有利，因为它免除了英国商人的赋税，极大地增加了英国的财富。反过来，安特卫普成为一个极其重要的贸易转口港(转运港)，例如，来自波罗的海的货物、来自东方的香料和意大利丝绸通过这里交换英国的布料。1506年，亨利向英俊的勃艮第亲王菲利普索要温莎条约。菲利普在英国海岸遭遇海难，而亨利的客人却被迫签订了一项以牺牲荷兰为代价、对英国极为有利的协议，因而被称为Malus
Intercursus(“邪恶的协议”)。法国、勃艮第(Burgundy)、神圣罗马帝国(Holy Roman
Empire)、西班牙和汉萨同盟(Hanseatic
League)都拒绝接受这一从未生效的条约。菲利普在谈判后不久就去世了



<center>

</center>


\===婚姻及子女=== 娶约克家的[伊丽莎白](../Page/伊丽莎白_\(约克\).md "wikilink")

1.  长子威尔士亲王[亚瑟·都铎](../Page/亚瑟·都铎.md "wikilink")（1486年9月20日—1502年4月2日），15岁
2.  长女[玛格丽特·都铎](../Page/玛格丽特·都铎.md "wikilink")，苏格兰王后，嫁苏格兰国王[詹姆斯四世](../Page/詹姆斯四世.md "wikilink")（苏格兰女王[玛丽一世的祖母](../Page/玛丽一世_\(苏格兰\).md "wikilink")，英格兰国王[詹姆斯一世的曾外祖母](../Page/詹姆斯一世_\(英格兰\).md "wikilink")）（1489年11月28日—1541年10月18日），51岁，有8个孩子
3.  次子[亨利八世](../Page/亨利八世.md "wikilink")（1491年6月28日—1547年1月28日），嘉德骑士，约克公爵，康沃尔公爵，切斯特伯爵，威尔士亲王，英格兰国王。55岁
4.  次女伊丽莎白·都铎（1492年7月2日一1495年9月14日）夭折
5.  三女[玛丽·都铎](../Page/玛丽·都铎.md "wikilink")（1496年3月18日一1533年6月25日），嫁法兰西国王路易十二世。37岁
6.  三子爱德华·都铎（1498年？—1499年）\[2\]
7.  四子埃德蒙（1499年2月21日一1500年6月19日）萨默塞特公爵，夭折，1岁
8.  四女凯瑟琳（1503年2月2日—1503年2月10日），8天

[Category:英格蘭君主](../Category/英格蘭君主.md "wikilink")
[Category:都铎王朝](../Category/都铎王朝.md "wikilink")

1.
2.  "Historical Memorials of Westminster Abbey" by Arthur Penryn Stanley
    (page 281-282): *"His infant daughter Elizabeth, aged three years
    and two months, was buried, with great pomp, in a small tomb at the
    feet of Henry III. His infant son, Edward, who died four years
    afterward (1499), was also buried in the Abbey. The first grave in
    the new Chapel was that of his wife, Elizabeth of York. She died in
    giving birth to a child who survived but a short time."*